{
    "question": "CICURUPI did    5.\r\nPak Adi meminjam uang di Bank sebesar Rp. 25.000.000,- dengan bunga 17% pertahun, tentukan keseluruhan\r\nnominal yang harus dikembalikan Pak Adi n, jika ia meminjam selama?\r\n8 Bulan\r\nb. 2 Tahun\r\na.\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<h2>Rp. 27.833.333</h2><p></p><p>[tex]{\\boxed{ \\boxed{ \\pink{PEMBAHASAN}}}}[/tex]</p><p></p><h3>\u2756 Besarr bunga pertahun\ufeff</h3><p>= 25.000.000 \u00d7 17%</p><p>= 4.250.000</p><p></p><h3>\u2756 Besar bunga perbulan</h3><p>= 4.250.000 \u00f7 12</p><p>= 354.166</p><p></p><h3>\u2756 Besar bunga per 8 bulan</h3><p>= 354.166 \u00d7 8</p><p>= 2.833.333</p><p></p><h3>\u2756 NOMINAL YANG HARUS DIKEMBALIKAN</h3><p>= Pinjaman + Besar bunga</p><p>= 25.000.000 + 2.833.333</p><p>= 27.833.333</p><p></p><h2>\u00bb\u00bb\u2014\u2014\u2014\u2014&gt; BRAINLY &lt;\u2014\u2014\u2014\u2014\u00ab\u00ab</h2><p></p><p><em><u>Jadi, keseluruhan nominal yang harus dikembalikan Pak Adi jika ia meminjam selama 8 bulan adalah Rp. 27.833.333</u></em></p><p></p><h2>\u2756\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u2756\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u2756</h2><p></p><p>[tex]\\huge{\\purple{\\boxed{\\orange{Sem}{\\pink{oga}{\\blue{Memb}{\\green{antu}}}}}}}[/tex]</p><p></p><p>[tex] \\huge{ \\purple{ \\boxed{ \\orange{\u2606farach}{ \\pink{azz}{ \\blue{a7x\u2606}}}}}}[/tex]</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2.000000 rupiah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-bukan-merupakan-contoh-dari-kebutuhan-komplemen-947",
            "question": "Di bawah ini yang bukan merupakan contoh dari kebutuhan komplementer adalah...    Buku tulis dan bolpoint\r\nc. Pena dan pensil Sepatu\r\nb. Meja dan kursi\r\nd. Sepatu dan kaos kaki\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><p>c. Pena dan pensil</p><p></p><p><strong>PENJELASAN</strong></p><p>Barang komplementer adalah suatu barang yang fungsinya atau fungsi penggunaannya pasti terkait dengan barang atau produk yang lain.</p><p></p><p><em>Semangat</em><em>!</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. pena dan pensil</p><p>karena yg <strong><em>bukan</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Barang komplementer merupakan barang yg kegunaannya saling melengkapi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-contoh-kejahatan-perusahaan-adalah-a-penggelapan-pajak-d-495",
            "question": "4. Contoh kejahatan perusahaan adalah....    a. Penggelapan pajak\r\nd. Penetapan harga\r\nb. Tempat kerja yang tidak aman e. Pencucian uang\r\nBarang dagangan yang rusak\r\nC.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>4) a. Penggelapan pajak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Semoga menbantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "29-bangsa-indonesia-telah-melakukan-berbagai-upaya-untuk-menangg-952",
            "question": "29. Bangsa Indonesia telah melakukan berbagai    upaya untuk menanggapi kebijakan Jepang.\r\nPropaganda Jepang sama sekali tidak\r\nmempengaruhi para tokoh perjuangan untuk\r\npercaya begitu saja. Bagimana sikap para\r\ntokoh dalam menghadapi Jepang?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>JAWABAN </h2><p>Sikap sikap pahlawan : </p><ul><li>Bijaksana </li><li>Adil </li><li>Pantang menyerah</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kegiatan-ekonomi-yg-lebih-menguntungkan-masyarakat-saat-buku-362",
            "question": "Apa kegiatan ekonomi yg lebih menguntungkan masyarakat saat buku bunga turun\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>bertani </li><li>jualan yg laku </li><li>bersihkan lidi </li><li>mencari rumput untuk kambing jika ada yg nyuruh</li><li>menjahit. </li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-patipsviiiutamaw-indonesia-merupakan-negara-kepulauan-terbe-388",
            "question": "4    PAT/IPS/VIII/UTAMA/W\r\nIndonesia merupakan negara kepulauan terbesar di dunia yang tiga perempat wilayahnya berupa laut\r\ndengan kekayaan SDA dan jasa-jasa lingkungan kelautan. Berikut ini yang bukan tujuan pembangunan\r\nkelautan adalah ...\r\nA. pertumbuhan ekonomi tinggi secara berkelanjutan\r\nB. terpeliharanya kelestarian lingkungan dan sumber daya kelautan\r\nC. menjadikan laut sebagai satu-satunya sumber pendapatan nasional\r\nD. menjadikan laut sebagai pemersatu dan tegaknya kedaulatan bangsa\r\nPerhatikan data di bawah ini !\r\n1\r\nIII\r\nIV\r\nAlih fungsi lahan\r\nAlih fungsi lahan\r\nPetani memiliki\r\nPasar produk\r\npertanian menjadi\r\npertanian menjadi\r\nkemampuan\r\npertanian\r\nlahan industri\r\nlahan industri\r\nmengolah lahan\r\ndikuasai\r\nPasar produk\r\nPasar produk\r\ndengan baik\r\npedagang besar\r\npertanian dikuasai\r\npertanian dikuasai\r\nAkses terhadap\r\nAkses terhadap\r\npedagang besar\r\npedagang besar\r\nkredit, teknologi\r\nkredit, teknologi\r\nAkses terhadap\r\nSkala usaha relatif\r\ndan pasar tinggi\r\ndan pasar tinggi\r\nkredit, teknologi\r\nkecil dan modal\r\nTidak tergantung\r\nSkala usaha\r\ndan pasar tinggi\r\nterbatas\r\nmusim\r\nrelatif kecil dan\r\nmodal terbatas\r\nDari data di atas yang termasuk faktor penghambat pengembangan sektor agrikultur ditunjukkan oleh\r\nkolom .....\r\nA. 1\r\nC. III\r\nB. 11\r\nD. IV\r\nPengembangan agrikultur adalah kegiatan mengelola tumbuhan dan ternak agar dapat memberikan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. menjadikan laut sebagai satu-satunya sumber pendapatan nasional</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesian-terletak-di-kawasan-asia-tenggara-yg-berbatasan-dgn-be-475",
            "question": "Indonesian terletak di kawasan Asia tenggara yg berbatasan dgn bebrapa negara batas wilayah sblh selatan berbatasn dgn sebuah negara sekaligus benua\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Australia</p><p></p><p>karena Australia adalah negara sekaligus benua yang berbatasan atau terletak di sebelah selatan Indonesia</p><p></p><p>semoga membantu:&#039;)</p><p>jangan lupa jadikan jawaban tercerdas ya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Sebelah Selatan: Benua Australia. Lebih jelasnya, Indonesia juga berbatasan dengan samudra Hindia Laut Timor, dan Laut Arafuru</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><em><strong>semoga bermanfaat</strong></em></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemanfaatan-lahan-untuk-industri-peternakan-dan-perumahan-merupa-151",
            "question": "Pemanfaatan lahan untuk industri, peternakan dan perumahan merupakan kegiatan ekonomi yang dapat di lakukan di daerah....    a. Dataran rendah\r\n\r\n b. dataran tinggi \r\n\r\n c. daerah sungai\r\n\r\n d. daerah laut\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n Pembelajaran Kelas 4 Ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Dataran rendah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dataran rendah dapat dimanfaatkan kegiatan ekonomi yang dapat di lakukan untuk memperoleh keuntungan dan laba serta pemanfaatan lahan untuk industri, peternakan dan perumahan </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pemanfaatan lahan untuk industri, peternakan dan perumahan merupakan kegiatan ekonomi yang dapat di lakukan di daerah....</p><p>Jawaban =</p><p>A. Dataran rendah</p><p>Penjelasan =</p><p>dataran rendah merupakan dataran yang rata atau polos mencakup lebih dari sepertiga luas dataran di dunia.</p><p></p><p>Semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-komunikasi-interpersonal-masih-diperlukan-jelaskan-667",
            "question": "Apakah komunikasi interpersonal masih diperlukan jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Komunikasi sangat penting bagi semua aspek kehidupan manusia. Komunikasi manusia dapat mengekspresikan gagasan, perasaan, harapan dan kesan kepada sesama serta memahami gagasan, perasaan dan kesan orang lain. Komunikasi tidak hanya mendorong perkembangan kemanusiaan yang utuh, tetapi juga menciptakan hubungan sosial yang sangat diperlukan dalam kelompok sosial apapun. Komunikasi memungkinkan terjadinya kerja sama sosial, membuat kesepakatan-kesepakatan penting, dan lain-lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dacaah-nontiksi-berikut-ini-demi-air-bersih-warga-waborobo-rel-799",
            "question": "Dacaah nontiksi berikut ini !    Demi Air Bersih, Warga Waborobo Rela Perjalan Sejauh 15 Kilometer\r\n\r\nWarga Kelurahan Waborobo, Kecamatan Betoamban Kota Baubau, Sulawesi Tenggara sulit\r\nmencari air bersih. Mereka harus menempuh perjalanan hingga sejauh 15 kilometer dari tempat\r\ntinggainya untuk mendapatkan air bersih. Mereka terpakua mengambil air bersih di Kelurahan Kaisabu\r\nukuran 15 liter. Jeriken itu digunakan untuk menampung air yang mengalir dan aliran sebuah anak\r\nsungai di Kelurahan Kaisabu Baru\r\nLetak Kelurahan Waborobo berada di dataran tinggi. Di daerah itu air tanah sulit didapat Kalau\r\npun ada, air hanya sedikit. Daerah itu juga belum mendapatkan akses aliran air bersih, karena pipa.\r\npipa PDAM belum mencapai ke daerah sana. Warga Kelurahan Waboroso sangat membutuhkan air\r\ndan sangat mengharapkan bantuan dan pemerintah daerah untuk keperluan tersebut.\r\n\r\nPertanyaan : \r\n1. bacaan nonfiksi tersebut diatas menggambarkan tentang...\r\n\r\n2. Apa saja yang dilakukan warga dalam bacaan notifikasi tersebut untuk mendapatkan air bersih?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tentang Air bersih yang melanda warga kelurahan Waborobo.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perdagangan-antardaerah-akan-terjadi-jika-ada-produk-yang-diperda-718",
            "question": "perdagangan antardaerah akan terjadi jika ada produk yang diperdagangkan hal yang menjadi tujuan perdagangan antar daerah adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Umumnya, perdagangan antardaerah atau antarpulau ini selain untuk memenuhi kebutuhan suatu daerah juga memiliki 2 tujuan utama lainnya, yaitu: untuk memperoleh keuntungan dan memperluas jangkauan pasar agar konsumen meningkat.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Bermanfaat :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}